<Document>

# Фермерство

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEGuidebookFarmingDummy"/>
</Box>

У вас есть возможность выращивать различные растения и культуры в CrystallEdge!

# Семена

Чтобы начать выращивать растения, вам понадобятся семена.
Добываются семена обычно путем [color=yellow]разрезания плодов[/color] при помощи острого инструмента.

[color=yellow]Не у каждого растения есть семена[/color]! Например, чтобы выращивать картофель, вам нужно посадить сами клубни.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEFoodPepper"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEWeaponDaggerHatchet"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEFoodPepperSlice"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CESeedPepper"/>
</Box>

# Почва

Разные растения могут требовать разной почвы для посадки.
А также некоторые виды почвы могут быть более или менее эффективными, влияя на скорость роста растения.

Вы можете узнать, насколько эффективный тип почвы используется, осмотрев растущее растение.

- Большинство одомашленных культур лучше всего растет на [color=yellow]земляных грядках[/color]. Вы можете создать грядку, использовав блоки земли поверх земляных тайлов.
- Грибы лучше всего растут на [color=yellow]Мицелии[/color]. Семена мицелия можно покупать в магазине, и устанавливать на землю.
- Дикие растения эффективно растут прям на [color=yellow]тайлах травы[/color].
- Вы также можете использовать лопату, чтобы снимать траву, мицелий, и раскапывать землю.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEDirtBlock10"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEFloorTileGrass"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEFloorTileMycelium"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEWeaponShovelIron"/>
</Box>

# Полив

Чтобы растение росло быстрее, его необходимо [color=yellow]поливать водой[/color]. В будущем разные растения могут требовать разные реагенты, но сейчас это только вода...
Источник воды в игре сейчас только один и он недоработан - это некрасивые тайлы воды, которые есть на каждой карте.

Если вы не будете поливать растение, оно не умрет, но будет расти значительно медленнее.

Разные растения требуют полива с разной частотой - некоторые нужно поливать дважды в день, а некоторым достаточно раз в 2 дня.

Осмотрите растение, чтобы увидеть, выпило ли оно всю воду, или еще нет.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEBucket"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEWaterFloorEntity"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CEBucket"/>
</Box>

# Освещение

Большинство растений требуют [color=yellow]естественного освещения[/color] для роста.
Грибы являются исключением - они предпочитают темноту.

</Document>
