<Document>

# Система наказаний
## Легкие и легко-средние нарушения:

1.	Денежные/Вещественные штрафы
Штраф в денежном/материальном эквиваленте — до 5 серебряных монет или на сумму украденного. Хотя максимальная сумма составляет 5 серебряных монет, не рекомендуется взимать такую сумму за мелкие правонарушения.

2.	Общественные работы
Общественная работа - приносить пользу обществу. Например: уборка, строительство дома, работа поваром в таверне.
  
3.	Запрет на ведение деятельности (Для ремесленников и торговцев)
Запрет на ведение деятельности - запрет на выполнение вашей текущей работы.
  
4.	Принесение извинений пострадавшей стороне.
Извинение перед пострадавшей стороной - Искреннее, сердечное извинение перед пострадавшей стороной.
  
## Средние и среднетяжелые нарушения:

1.	Крупные денежные/материальные штрафы — до 5 золотых монет или на сумму украденного. Хотя максимальная сумма штрафа составляет 5 золотых монет, не рекомендуется взимать такую сумму за преступления средней тяжести.

2.	Каторга - Работа в лагере стражи или в подземелье с киркой. Стражник должен следить за тем, чтобы преступник не покинул охраняемую зону.

3.	Расплата через дуэль - Дуэль на специально отведенной площадке, в которой либо пострадавший, либо стражник сражаются до тех пор, пока один из них не падет. Оружие выбирает пострадавший.

## Тяжелые нарушения

1.	Отправка на арену (При наличии) - При наличии арены преступники могут быть отправлены сюда, чтобы искупить нарушения в схватке с несколькими противниками/монстрами.

2.	Прилюдная казнь - Высшая мера наказания, зарезервирована для преступников, которые либо слишком опасны, чтобы их когда-либо выпускать на свободу, либо для тех, кто смог избежать отправки на арену.

# Модификаторы преступлений
## Смягчающие модификаторы:

1.	Самооборона - Если преступление было совершено с целью защиты собственной жизни, имущества или других людей от угрозы, наказание может быть смягчено или полностью отменено.

2.	Необходимость – Если действие было совершено для выживания (например, кража пищи при голоде), наказание смягчается.

3.	Неопытность (новичок) – Если преступник ранее не совершал правонарушений или не понимает правил (например, новый игрок), наказание может быть заменено на обучение или предупреждение.

4.	Покаяние – Если преступник искренне раскаивается и готов сотрудничать, наказание может быть смягчено или заменено на компенсацию пострадавшей стороне.

Эффект: Наказание смягчается на одну ступень (например, среднее нарушение рассматривается как легко-среднее).

## Отягчающие модификаторы:
1.	Рецидив — повторное совершение аналогичного или более тяжкого преступления. Утяжеляет наказание.

2.	Культурный аспект – Если преступление нарушает каноны религии, традиции или законы конкретной расы/фракции, это учитывается (например, осквернение святыни).

3.	Намерение продолжать нарушения – Если преступник словами или действиями подтверждает, что после освобождения продолжит нарушать закон (действует только при повторном аресте).

4. Насилие при совершении ненасильственных преступлений - если преступник совершает ненасильственное преступление с применением насилия, например, кражу.

Эффект: Усиливается наказание в текущей категории.

## Крайне отягчающие модификаторы:

1.	Жертвы – Если преступление привело к серьёзным ранениям, смерти или разрушению важных объектов, наказание ужесточается.

2.	Организатор – Тот, кто планировал и руководил преступлением. Наказание будет самым строгим (Работает только при групповых нарушениях).

3.	Военное время – Если преступление совершено во время кризиса или войны, наказание ужесточается (например, за саботаж).

Эффект: Перевод преступления на следующую категорию.

</Document>
